經濟學人：美國情報機構傾聽郭文貴對中共見解 但與他保持距離

曾在川普政府任職的前白宮首席策士班農（Steve Bannon）上月20日因涉嫌詐欺捐款，被美國執法人員在中國反共富豪郭文貴的遊艇上逮捕，引起全美熱議。英國《經濟學人》近日撰文介紹班農的這名「中國流亡朋友」，該文章還稱，美國情報機構據悉會傾聽郭文貴對中共的見解，但也與郭文貴保持距離。

《經濟學人》撰文稱，郭文貴於2014年逃離中國，近年來透過網路直播塑造強大的形象，誓言要「滅共」，他透過自己的152英尺遊艇和俯瞰紐約中央公園的6750萬美元頂層公寓，在網路上講述中國精英腐敗和被清洗的故事，他自稱「滅共者」

······

不過文章稱，由於郭文貴偏愛講話「浮誇」，他的爆料很難辨別出何為真實、何為虛構，就連郭文貴自己的個人資料細節也難以確定，郭文貴現年約50歲，英文名為Miles Kwok或Miles Guo，中文名據傳也包括郭武貴、郭浩雲；而郭文貴持有的護照數量跟他的名字一樣多，《紐約時報》先前的報導還指出，郭文貴聲稱他的內褲從來不穿第2次。

該文章稱，郭文貴在中國崛起的過程中，與2006年起出任中國國安部副部長的馬健成為朋友，郭文貴據傳當時還透過1捲性愛錄影帶扳倒時任北京市副市長劉志華

·····

該文章指出，中國當局指控郭文貴犯下行賄、性侵等多項罪行，但郭文貴否認有任何不當行為；《華爾街日報》曾報導，中國政府在2017年數次試圖遣返郭文貴，郭文貴已向美國申請政治庇護；儘管中國官媒攻擊郭文貴，但一些異議人士和懷疑論者對郭文貴過去與中國國安部的關係存有戒心，不信任他，懷疑他是否是兩面派，而郭文貴駁斥了有關指控。

該文章稱，美國情報機構據悉會傾聽郭文貴的見解，但也與他保持距離，而美國情報機構此舉可能是明智的，因為班農被捕的前1天，當《華爾街日報》報導

······

該文章最後稱，郭文貴的「滑稽行為」已使他的東道主疲憊不堪，1名前川普政府官員就表示「當他的名字出現時，會有很多的嘆息聲」。

正常，點知佢係咪雙面間諜

冰冰片呢

有時吹得太大

文狗 如果冇得係美國露宿
支那又唔收
下場會點

連個名都係假既
屌
支那人 係糞坑出黎
全身 連錢 連個名都要造假

連美國佬都覺得佢係痴線佬

可以唔係咩
陳雲都冇條友咁癡線
最多賣下能樣水
呢條癡線仲要攻擊袁老豆

美帝今次就醒啦

聲稱他的內褲從來不穿第2次
有錢過m記加大既連登仔

其實同中共唱對台既人
又好難唔被整到形象不堪
我覺得對於任何一個人
如果無證據
唔可以輕易對佢人格謀殺
最緊要核實每一件事

咁做得情報機構,包括自己人在內咩都要保持距離架啦
容乜易炒車

郭文貴攻擊常委王岐山，畀針對咗

郭文貴聲稱他的內褲從來不穿第2次。

CIA: 有片未

借個位

去瑞士中立國家, 仲可以安安樂樂過埋下半世

如果佢拎到片出黎美國應該都會考慮下信佢既

a guy with complicated background.....
too complicated for me...
Yuen papa is easier ......